【蕭源泄試題案】原涉不誠實取用電腦 控方申改控串謀公職人員行為失當

終審法院上月4日就「不誠取用電腦罪」頒下判辭，裁定用自己手機不干犯此罪。被起訴後遭現代教育中止合約的中文科「補習天王」蕭源，與同曾任補習導師的妻子蔡怡及兩名考評局前主考員，涉嫌以手機傳送和接收2016年至2017年中學文憑試（DSE）中文科考試試題及其他保密資料，4人原被控不誠實意圖而取用電腦罪等3罪。案件今日（14日）在西九龍裁判法院提堂，控方申請修改控罪，裁判官押後案件至6月18日再訊，以待辯方考慮會否反對，再處理修訂控罪申請。據悉，修改控罪為兩項串謀公職人員行為失當和一項公職人員行為失當。

報稱任職中文補習導師的蕭志勇（又名蕭源，42歲）、任職教師的張國權（43歲）和香港華仁書院教師吳宏樑（43歲），原本同被控兩項串謀有不誠實意圖而取用電腦罪。另蕭志勇和其妻子蔡盈盈（又名蔡怡，33歲），原被控一項不誠實意圖而取用電腦罪。

庭上沒有讀出修訂控罪。據悉，申請修訂控罪為兩項串謀公職人員行為失當，涉及蕭志勇分別串謀張國權及吳宏樑；蔡盈盈則涉及一項公職人員行為失當。

控方今申請修改控罪。辯方因修改幅度大，上周五（10日）才獲得相關文件，申請押後考慮會否反對修訂控罪；又說需再考慮控方以串謀控告蕭志勇的做法。

辯方提到，修改控罪案情涉及考試泄密行為，本應透過《香港考試及評核局條例》第15條保密條例控告眾被告，此亦是簡易治罪方式處理的控罪，檢控時限只有6個月，質疑控方超出起訴時效，改控現時的控罪。裁判官批准押後案件至6月18日再訊，眾被告獲准以原有條件保釋。

4人原被控的不誠實取用電腦罪，一經循公訴程序定罪，最高可判監禁5年。擬修訂控罪的公職人員行為失當罪，屬普通法下的罪行，經定罪後，最高監禁7年及罰款。

辯方提到的《香港考試及評核局條例》第15條保密條例，一經定罪，最高可處罰款25,000元及監禁6個月。

你個條唔係Temp Charge/Holding Charge，點可以話轉就轉

考完試share番份卷都要告，我諗一半高中老師拉得。